NASA在20世紀70年代的海盜火星任務的著陸橢圓估計為280 × 100千米。 “恐怖的7分鐘”:堅持不懈的技術將需要在火星著陸|克里斯·詹姆斯| 2021年2月18日|奇點中心 
 羅瑟梅爾發現，這種擴散是沿著橢圓沿一條細長的邊緣向外擴展的。 火災建模的複雜數學告訴我們關於加州森林的未來|艾米·諾德魯姆|月18日，2021年|MIT技術評論 
 根據內斯沃爾尼的最新模擬，這個東西很可能是一顆向外滑動的海王星，它的軌道形狀大致是這樣的，介於完美的圓形和被嚴重擠壓的橢圓之間。 海王星坎坷的童年可能會揭示我們太陽系中失蹤的行星查理·伍德，2021年1月8日 
 橢圓的偏心率是對其拉伸程度的度量。 我們是宇宙中的百分之一，但我們的太陽系並不完全是一個怪人——如此浪漫的事實|肖恩·雷蒙德| 2021年1月5日|鸚鵡螺 
 你眼睛裡的光，在視網膜上，當然是橢圓形的。 這個視覺實驗解決了一個幾百年的哲學爭論——如此浪漫的事實吉姆·戴維斯| 2020年8月14日|諾第留斯 
 有一個洞，雖然形狀像個橢圓，但這個掛得好好的釘釘把它放在洞裡，看上去就像指南針在上面畫的一樣。 閱讀這和臉紅:頑皮的中世紀法國故事|黃允特| 2013年6月13日|每日野獸 
 12月18日，得意洋洋的約翰遜出現在白宮外的橢圓大道上，點亮了國家聖誕樹。 《廣告狂人時代:當希望很廉價》喬納森·達爾曼| 2012年3月19日|每日野獸 
 在由行星引力形成的橢圓軌道上，太陽必然佔據橢圓的焦點之一。 地球歷史概述|納撒尼爾·索斯蓋特·謝勒 
 橢圓的長軸本身沿著地球運行的方向不斷運動。 地球歷史概述|納撒尼爾·索斯蓋特·謝勒 
 它的形狀是一個橢圓，座標軸分別為620英尺和513英尺，建築佔地近6英畝。 羅馬人的私生活|哈羅德·惠茨斯通·約翰斯頓 
 現在，圓盤變成了一個長得令人難以置信的橢圓，被一大堆更小的物體、碎片和船上的東西包圍著。 格雷洛恩·約翰·基思·勞默 
 橢圓是一種以連續曲線為界的圖形，它的性質將在下面說明。 機械製圖自學|Joshua Rose